# kalman



## **1 导论**

卡尔曼滤波算是一个**数据融合算法**，将具有同样测量目的、来自不同传感器、(可能) 具有不同单位 (unit) 的数据融合在一起，得到一个**更精确**的目的测量值。

卡尔曼滤波的局限性在于其只能拟合**线性高斯系统**。但其最大的优点在于计算量小，能够利用前一时刻的状态（和可能的测量值）来得到当前时刻下的状态的最优估计。

你可以在任何含有不确定信息的动态系统中使用卡尔曼滤波，对系统下一步的走向做出有根据的预测，即使伴随着各种干扰，卡尔曼滤波总是能指出真实发生的情况。在连续变化的系统中使用卡尔曼滤波是非常理想的，它具有占用内存小的优点（除了前一个状态量外，不需要保留其它历史数据），并且速度很快，很适合应用于实时问题和嵌入式系统。

## **2 公式**

模型表达式

$$
{\bf{x}}_k = {\bf{F}}_k{\bf x}_{k-1} + {\bf{B}}_k{\bf u}_k + {\bf{\omega}}_k
$$

$$
{\bf{z}}_k = {\bf{H}}_k{\bf{x}}_k + {\bf{\nu}}_k
$$

其中$\omega_k$和$\nu_k$分别为系统噪声和测量噪声，分别服从高斯分布
$$
\omega_k \sim N(0, {\bf Q}_k)
$$

$$
\nu_k \sim N(0, {\bf R}_k)
$$

其中${\bf Q}_k$和${\bf R}_k$分别为协方差矩阵。

卡尔曼滤波器状态估计值
$$
{\bf{\hat x}}_{k|{k-1}} = {\bf{F}}_k{\bf{\hat x}}_{k-1} + {\bf{B}}_k{\bf u}_k \tag{1}
$$
状态协方差矩阵
$$
{\bf{P}}_{k|{k-1}} = {\bf{F}}_k{\bf P}_{k-1}{\bf{F}}_k^T + {\bf{B}}_k{\bf u}_k \tag{2}
$$
增益
$$
{\bf{K}}_k = {\bf{P}}_{k|{k-1}} {\bf{H}}_k^T \left( {\bf{H}}_k {\bf{P}}_{k|{k-1}} {\bf{H}}_k^T + {\bf R}_k \right)^{-1} \tag{3}
$$
update
$$
{\bf{\hat x}}_k = {\bf{\hat x}}_{k|{k-1}} + {\bf K}_k \left( {\bf z}_k - {\bf H}_k {\bf{\hat x}}_{k|{k-1}} \right) \tag{4}
$$

$$
{\bf P}_k = {\bf P}_{k|{k-1}} - {\bf K}_k {\bf H}_k {\bf P}_{k|{k-1}} \tag{5}
$$









## **reference**

[卡尔曼滤波：从入门到精通]( https://zhuanlan.zhihu.com/p/36745755 "卡尔曼滤波：从入门到精通")

[详解卡尔曼滤波](https://blog.csdn.net/u010720661/article/details/63253509 "详解卡尔曼滤波")

